批鬥父母 - 曾志豪

批鬥父母 - 曾志豪

那條控訴父母不上街等於不愛你的批鬥片，真正罪名不是離間家庭關係，而是想像力貧乏。

在那條批鬥片中，「青年人」的角色設定明顯是「裙腳仔」，連上街示威都要父母陪伴，或許這位裙腳仔他日爆房也希望屋企人陪伴，幫手攞房check in。

「裙腳仔」滿腔熱血上街，結果食了催淚煙，他居然不是怨恨政權，反而怪責父母為何不上街保護自己。「廢老！生我只係想養兒防老！任由我上街挨打都唔出嚟保護我！你哋自私！唔愛我！」

裙腳仔應該視上街遊行是「秋季大旅行」，家長要簽回條批准；遊行期間屙嘔肚痛，主辦單位便會通知家長接裙腳仔離開。這就是「貧乏的想像力」。

第一，這個世代的父母，還有誰人是抱住「養兒防老」的心態呢？正如哪個中國人仍相信「為人民服務」的口號呢？啃老族是大趨勢，父母幫仔女俾首期供書教學，連飲茶攞位買明星演唱會都是父母排隊。作為受益人，裙腳仔，怎可能說得出「父母生我只是養兒防老」這種大言不慚的說話呢？

第二，只要那些編劇親身落區走一轉，便會發現年青人最怕就是父母反對自己出來遊行，他們希望瞞住父母便上陣搏殺，才不會哭訴父母為何不上街陪自己？

有電台聽眾去過示威區，問年青人為何要這麼拼命？年青人答：「唔係我哋出嚟，唔通要阿爸阿媽老人家出嚟咩？」事實上，示威人士從不勉強大家衝鋒，每次行動前都會講清楚：「有裝備可以承擔衝擊後果的請站在最前，其他朋友可以企去後方支援」。站在前排的人即使吃了多少苦頭，也不會埋怨其他人為甚麼不站出來。尊重，理解每一個人的限制和能力，是這次反送中運動的重要原則。示威者都不會怪責其他人，又怎可能怪責自己的父母？

年青人比你想像高尚，而某些人的思維，比想像中更低端。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
「把我包括在外」 (蔣芸)

下一則
下一則
斟酌字眼 (高慧然)